武肺病毒最新簡略資訊

習大大在中國舉行武肺表揚大會之際，有科學家最近亦發現到(Ref1)，武肺病毒至少會在人體裡頭產生23種現今未知其功能的蛋白質，部份蛋白質為首次發現，而其餘的就是已知蛋白質的加長或者縮短版本。

能否透過針對研究所發現的蛋白質來抑制武肺生長，至今還是未知之數。

而近日亦有科學家整理武肺病毒基因的排組並加以分析(Ref2)，得出武肺病毒進入美國境內的兩大途徑。

1.由中國直抵華盛頓。

2.中國直送意大利，再由意大利送到紐約。

而有一點略為令人擔心的是，美國內華達州（Nevada)在八月尾出現武肺再度感染個案。(Ref3)

香港再度感染的患者並無出現病徵，但美國這位病人卻出現比第一次感染更嚴重的症狀。

這位美國病人到底是否只是個別例子，日後陸續出現的再度感染個案自會揭曉。

Ref1:
Ref2:
Ref3:

正評

Lm

Pish

隻武肺去完歐洲後係咪弱左？

無任何科學根據能夠證明。

事實上現今主流的D614G變種究竟會唔會令死亡率提高，暫時都無任何文獻能夠指出得到，只係知隻變種病毒會更容易入侵細胞。

但更容易入侵細胞會唔會令到死亡率增加，兩者現時無科學根據可以證實。

但印度每日成10萬人確診，對比初期湖北 意大利 美國 死亡率真係好低

醫療資源、公民意識、政府政策、感染人的年齡......

有好多因素可以影響死亡率，就咁話係病毒變種所致係唔成立的。

Push

Push
點解咁小人推

幫推

香港再度感染的患者並無出現病徵，但美國這位病人卻出現比第一次感染更嚴重的症狀。

推中國肺炎

會同流感一樣咁易中招，𣎴過重症機會高好多
根本無得救